[
  {
    "question": "포켓몬 실버/골드에서 처음 등장하는 도시는 어디인가요?",
    "choices": ["무궁시티", "진주시티", "마호길시티", "바람바람시티", "마호길시티"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "question": "포켓몬 실버/골드에서 이브이를 어떻게 진화시킬 수 있나요?",
    "choices": ["레벨업", "포켓몬 알 부화", "진화의 돌 사용", "특별한 회복약 사용", "특정 장소에서 진화"],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "question": "포켓몬 실버/골드에서 나무모양 바위포켓몬은 무엇인가요?",
    "choices": ["피츄", "기라티나", "토게피", "쥬피썬더", "꼬지모"],
    "correctAnswer": 4
  },
  {
    "question": "포켓몬 실버/골드에서 포켓몬 아이디 번호 151번은 무엇인가요?",
    "choices": ["뮤", "뮤츠", "막나뇽", "피카츄", "칠색조"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "question": "포켓몬 실버/골드에서 밀탱크를 쓰는 관장이 있는 곳은 어디인가요?",
    "choices": ["모자시티", "사태시티", "석류시티", "금빛시티", "은포시티"],
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "question": "포켓몬 실버/골드에서 다음 중 불 속성 포켓몬에게 '공격'시 상성이 좋은 것은 무엇인가요?",
    "choices": ["풀", "불", "물", "전기", "노말"],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "question": "포켓몬 실버/골드에서 피카츄를 잡을 수 있는 장소는 어디인가요?",
    "choices": ["분노의 호수", "초원 시티", "잎사귀숲", "태양의탑", "상록시티"],
    "correctAnswer": 4
  },
  {
    "question": "포켓몬 실버/골드에서 스타팅 풀 포켓몬은 누구인가요?",
    "choices": ["전룡", "꼬렛", "냄새꼬", "치코리타", "라프라스"],
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "question": "포켓몬 실버/골드에서 '피죤투'의 속성은 무엇인가요?",
    "choices": ["풀/독", "비행", "비행/노말", "불/땅", "물/비행"],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "question": "포켓몬 골드 게임에서 주인공이 '치코리타'를 고른다면 라이벌이 고르는 포켓몬은 무엇입니까?",
    "choices": ["꼬부기", "피카츄", "리아코", "브케인", "푸린"],
    "correctAnswer": 3
  }
]